梁振英：為紓緩人手不足 可從廣東輸入護士

梁振英：可從廣東輸入護士

政府撥出四幅地皮興建私家醫院發展醫療產業，不過還需人才和入境政策配合。行政會議召集人梁振英說，港府應放寬大陸人的簽證，容許「一簽多行」來港做體檢或醫病。他又說，香港護士若人手不足，可研究從廣東省輸入。
梁振英接受本報記者專訪時表示，大陸是香港醫療的龐大市場，香港靠近珠三角，彼此語言和文化相同，但大陸病人每次來港看醫生都需要簽證，很不方便，香港應放寬入境政策。深圳戶籍居民今年四月起可以「一簽多行」訪港，而深圳非戶籍居民的自由行政策至今仍未落實。

方便求診 宜放寬簽證

梁振英說，不少大陸朋友專程來港求醫，認為香港醫護以人為本，盡量照顧病人感受，服務態度較佳。他舉例，大陸醫護不會為照胃鏡病人噴麻醉藥，令病人很不舒服，所以一名友人特地來港照胃鏡，另一友人則在大陸接受矯視手術後不適，來港找專科醫生檢查，證實沒有問題才安心。
被問及香港應發展哪類醫療服務，他說應由業界決定，但提出可發展身體檢查服務。有業界認為，香港應發展高端醫療服務，不是體檢，梁振英說：「體檢屬於高端，如抽一針筒血，有數十個讀數，要做很多分析！」他又認為，大陸人對香港的眼科、牙科和婦科等需求尤其大。他不認為港府預留興建醫院的東涌、黃竹坑、將軍澳和大埔地皮位置欠佳。他說：「如果要吸引病人來求醫，從香港人角度看東涌當然不方便，但大陸客由機場去卻很近。」

建醫院地皮位置不差

對於醫護人手，梁振英說，可以先研究市場的需求。他說，廣東省有關方面多年前曾提出向香港輸出護士，當時香港沒有需要，但現時護士短缺，新建的醫院會令人手更緊張，若香港不能在短期內培訓足夠人才，可研究從廣東省輸入。他說：「香港過去沒想過發展醫療產業，沒有把人才培訓計算在內，現在發展醫療產業，便應該增加護士供應。」他說，輸入護士不是為減省成本，而是應付需求。
他指出，廣東省護士的優勢是語言和文化與香港市民相通，年輕一代的護士亦有基本英語水平，若港府決定輸入專職醫療人員，應以醫院為本，只容許他們有限度執業或註冊，且他們只可在受聘醫院工作，約滿後便要離港。他認為，港府應與業界商討香港對護士人手的實際需求，以及工資和聘用方式等問題。
醫院聘用大陸醫護，會否影響病人的信心？他說，醫院應有一定比例的香港醫護人員，因外界對香港醫療的信心，來自香港醫療的品牌、管理、制度、水準和文化，不是有否聘請大陸人。

終於忍唔住吠出聲

屌佢咩，請人返支那開間港式醫院唔撚得既，係要放寛入境再請支那護士服侍班蝗蟲

依家想蝗化香港真係包裝都懶

祝佢長命百歲 百病纏身

689真係ON9
我好肯定連登仔寧願流血致死, 都唔會俾廣東護士掂佢一秒

班蝗落嚟睇嘅原因就係因為香港醫療好過終蝈，你引入大陸醫護咪已經降低咗水準囉

同埋點解喺接收病蝗嘅同時又輸入大陸醫護？留喺上面睇唔得？佢知唔知佢自己講緊啲乜嘢

梁振英：為紓緩人手不足 可從廣東輸入警察

梁振英：為紓緩港官智力不足 可從廣東輸入官員

係出聲都唔輪到你啦
百鳩幾樣問題你識閪咩689？

廣東人同我地同聲同氣 其實ok

即係你去日本風俗店體驗

見到強國妹你都會彈鍾一樣

輸入外省民工，將香港深圳化

有傳聞話大陸已經準備左批醫生護士，等待時機中

正呀 正呀 引入護士制服

到時收錢先醫 仆街啦